【中美貿戰】G20峰會「習特會」隨時泡湯

【Now新聞台】有報道指，美國總統特朗普拒絕在未有具體方案下，跟中國重啟貿易談判，或會影響下月底的「習特會」。中國財政部重申，美國主張單邊貿易主義是沒有出路。

中美貿易戰持續膠著，據《華爾街日報》引述中美兩國官員報道，除非中國就強制技術轉移及其他經濟問題提出具體方案，以回應華府控訴，否則，美國拒絕重啟跟中國的貿易談判。

報道引述一名白宮高級官員表示，若中方不給予美方任何資料，下月的會議難有成果。

此外，中美雙方僵持不下或影響特朗普跟國家主席習近平在下月底舉行的二十國集團(G20)峰會會面。

報道引述中方人士指，若中國提出具體方案將會帶來風險，除凸顯北京的談判立場，亦擔心特朗普公開有關方案逼中國讓步。

中國財政部長劉昆重申，堅持攜手合作才是促進繁榮發展的必然選擇，並指中國改革開放大門不會關閉，只會愈開愈大。

美國上月宣布向2000億美元的中國貨加徵關稅，其後中方取消出訪華盛頓，而中美貿易談判亦一直停滯不前。

外界原本期望中美元首於G20會面，可化解雙方貿易矛盾，美國商界亦期望，會談可以阻止特朗普政府

將對華關稅稅率由10%上調至25%。

最後2670億打埋都走唔甩